Esmeralda rende de trap af - de hal was leeg, want de gasten waren binnen de eetkamer, en de dienaren die beneden feesten - en in de salon.
Ze vond haar kostbare geschenk precies waar ze verwacht had, en draaide zich om om terug te rennen, toen ze stemmen in het aangrenzende hoorde voorkamer.
Ze pauzeerde half mechanisch, een sensatie die door haar heen stroomde als zij herkende Trafford's - haar man!
- en stond op het punt om de kamer wanneer de woorden die Ada zei haar sloegen; letterlijk geslagen, voor ze vielen bijna als een fysieke slag die haar half verbijsterde.
Ze stond op de grond geroeid, de kleur vervaagde van haar gezicht, haar mooie ogen langzaam uitzetten van angst en afschuw.
Ze kon elk woord horen, want de deur stond op een kier; door een beetje bewegen, ze had naar de twee kunnen kijken; maar dat was ze onmachtig om te bewegen; machteloos om iets anders te doen dan staan ​​en luisteren met afschuw en een geleidelijk, langzaam groeiend gevoel van rampspoed en totale ellende.
"Zo'n liefde als de mijne duurt een heel leven, Trafford," zei Lady 1.0 Ada "Het kan nooit doodgaan.
Maar dat weet je.
Ik ben niet gekomen om het te vertellen jij die ik nooit zou moeten veranderen; alleen om afscheid te nemen en - en aan hoor je nog een keer zeggen, en voor de laatste keer, dat je - je liefde Ik?
Hij stond naar haar te kijken, met gebreide wenkbrauwen.
"Je kent mijn hart, Ada," zei hij.
"Waarom martelt u?
jezelf - en ik - zonder reden? "
"Ja; het is nutteloos, ik weet het, "zei ze bitter.
Echt waar.
nu getrouwd.
Je bent met dit meisje getrouwd vanwege haar geld; ze heeft gleed in mijn plaats, en het is allemaal voorbij - alles voorbij en klaar met, en ik moet mijn leven zo goed mogelijk leven.
Maar je zal het niet vergeten ik, Trafford.
Beloof me dat - beloof me.
Het is niet te veel vraag dat als je ziet ... 'Haar stem brak en haar hoofd zakte op de zijne schouder.
